"use strict";(self.webpackChunk_N_E=self.webpackChunk_N_E||[]).push([[9759],{19759:function(e,t,o){o.r(t),t.default={neverland_01:[{id:90,question:"第一小题如何理解？",answer:"这是六种不同的加密方式（盲文，morse，猪圈，旗语，棋盘，A1Z26）。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:91,question:"第二小题如何理解？",answer:"搜索问题的答案，提取答案的拼音字母，其中v）答案可通过预告片《喵镇奇谈》知晓。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:92,question:"第三小题如何理解？",answer:"找出汉字【喵】以后，查看这些字连起来构成的字母。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:93,question:"第四小题如何理解？",answer:"按规则完成推理，答案都是字母形状，其中第一小题的答案是D的形状。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:94,question:"第五小题如何理解？",answer:"尝试公式【/flt@@@ & f....[!e]】（这并不包含所有规则）。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:95,question:"第六小题如何理解？",answer:"提取内容的公式参考【MID(字符串所在单元格，247，28)】，转字符的公式参考【UNICHAR(HEX2DEC(MID(提取后字符串所在单元格，1，2)))】。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:96,question:"META如何理解？",answer:"注意小题答案首字母是A-F，这种特性往往意味着这些单词应当按照字母顺序排序。在此基础上，看答案的末字母。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:97,question:"有ChatMiao的联系方式吗？",answer:"没有，人工智能没有联系方式。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],neverland_02:[{id:98,question:"我毫无头绪。",answer:"菜单上面的配料表，是不是有很多不合理的地方？找到他们！注意示例中画圈的配料，可能暗示了提取方式哦！",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:99,question:"我心情很平静，并且觉得菜单上的菜让我很有食欲。我没觉得菜单有问题啊？",answer:"菜单上的某些配料表，虽然可能在某些地方都是这么做的，但是实际上并不正宗。找到其中“不正宗”的食材吧！（或许你可以拿着这份配料表询问“当地人”朋友，记得买好保险哦！）",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:100,question:"该如何提取？",answer:"培根密码是一种古典密码（即五位二进制之后0=A， 1=B， 2=C， ...）。注意I=J，U=V。你看，示例是不是能够提取W？",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],neverland_03:[{id:101,question:"我毫无头绪。",answer:"每组的排名顺序可根据康拓展开的顺序对应一个字母。字母连起来是一个网站的名字。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:102,question:"我找到了一个网站，但是不知道要关注什么。（推荐）",answer:"每组4名角色都根据某一个标准进行排名，这个标准通常可以在每名角色的个人页面上找到。你可以打开四名角色的网页，看下这些角色有没有什么信息十分接近（基本资料里的信息优先）。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:103,question:"第一组比什么？",answer:"萌点数量。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:104,question:"第二组比什么？",answer:"名字长度。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:105,question:"第三组比什么？",answer:"名字首字母。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:106,question:"第四组比什么？",answer:"生日。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:107,question:"第五组比什么？",answer:"身高。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:108,question:"第六组比什么？",answer:"体重。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:109,question:"第七组比什么？",answer:"2022年国际最萌大会成绩。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:110,question:"某未公开组比什么？",answer:"前面七组全部比一遍，每组结果根据康拓展开转换一个字母。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],neverland_04:[{id:111,question:"小华的日记需要注意什么？",answer:"每一句中都有一处内容可以用一个舶来词所替代。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:112,question:"小华的试卷和答案如何理解？",answer:"小华的答案都缺少一个词语，而每个词语都和一条造句的线索相关联。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:113,question:"如何提取？",answer:"每个舶来词与一条造句的词语相关，而舶来词的长度和造句线索的汉字数量相同，提取红色汉字所对应的字母。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],neverland_05:[{id:114,question:"我毫无头绪。",answer:"每句英文都是一个汉字字谜，同时里面也包含了答案汉字的意义。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:115,question:"我得到了一些字符，但是不知道下一步要做什么",answer:"注意到【先帝创业未半而...亡】正好是《出师表》的前26个字，可以对应二十六个字母。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:279,question:"我得到了一句话，但是不知道下一步要做什么",answer:"得到的一句话也需要使用同样的方式转化，最后答案是英文。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],neverland_06:[{id:116,question:"能简化一下吗？",answer:"第三题的答案是D，第九题的答案是C。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:117,question:"该如何提取？",answer:"每道题的答案中出现的选项是1，没出现的选项是0转换为五位二进制（按照ABCDE的顺序）",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],neverland_07:[{id:118,question:"我毫无头绪。",answer:"根据题目提示，这些单词的大小写是不完全正确的。通过修改部分字母的大小写，这些单词可以代表别的含义。在此基础上，参考上方的两个例子思考颜色的含义。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:119,question:"我不理解单词到底代表什么。",answer:"通过将单词拆分并调整大小写，可以得到若干个化学元素符号。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:120,question:"字体颜色有什么用？",answer:"根据题目提示，单词中应当补全一个运算符号。黑色代表加法，红色代表减法。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],neverland_08:[{id:121,question:"我毫无头绪。",answer:"除了序章和尾声每个章节都暗含了一个三十六计的计谋。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:122,question:"我知道该怎么做，但我不确定到底怎么对应，能举个例子吗？",answer:"要注意一些文字细节能帮你区分不同计谋，比如第三章中，功夫喵选择了隐匿和观察，驻扎在敌人要地的对岸，暗中收集情报。这显然使用了“隔岸观火”一计。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:123,question:"该如何提取？",answer:"根据计谋是第多少计转字母。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],neverland_09:[{id:124,question:"我毫无头绪。",answer:"这是叠谜 你需要做出某一层后消去它才能看到下一层的完整信息。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:125,question:"我怎么提取不出有效的结果？",answer:"如题目所暗示的，每层密码自身也以某种方式前后重叠着。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:126,question:"能告诉我这些都是哪些吗？",answer:"从左上到右下分别是：盲文、摩斯、旗语、棋盘、猪圈、数码管、三进制和DNA密码子。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:127,question:"该如何提取？",answer:"将小题答案排成8行，然后从左上到右下读对角线上的字母。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],neverland_10:[{id:128,question:"我首先应该做什么？",answer:"将每个视频都与一只猫所匹配，而匹配上的视频你只需要关注给出的26秒片段。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:129,question:"我脸盲，可以把视频和猫的对应关系告诉我么？",answer:"15张猫的头像从前到后记作A-O，那么视频从上到下对应BELAGJKIOFMDNCH。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:130,question:"每个视频片段中我需要关注什么？",answer:"“喵”！（每个片段中都恰好有一声猫叫）",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],neverland_11:[{id:131,question:"我完完全全一丁点头绪都没有。",answer:"前面的文字，对应后面的【代号】。找到文字对应的【代号】即可。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:132,question:"我一个都找不到啊！",answer:'直接将前面的文字丢到搜索引擎，其中某些文字的【代号】可能就在眼前！所有的代码都可以从各个官方网站找到。部分题目你可能需要先看懂前面文字说的是什么。例如：在搜索引擎搜索“104767”和"Security tokens [encryption devices]"，可以得知这一代号来源于WIPO《国际外观设计分类（14版）产品项列表》（https://www.cnipa.gov.cn/module/download/down.jsp?i_ID=182114&colID=3163）。在该表格中检索“面条、粉条”，可以得到代码【100014】。',type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:133,question:"该如何提取？",answer:"观察绿色部分的规律，提取红色部分，标题提示了提取方式。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:134,question:"前一个提示买了，还是不知道提取方式。",answer:"绿色的数字是提取顺序。标题是【代号CODE】，由此可知：01=A…26=Z，按照这个方式将红色的数字转化为字母。将字母组成的单词输入到答案框里吧！",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],neverland_12:[{id:135,question:"我毫无头绪。",answer:"注意题目的标题，这是一口（kǒu）电视。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:136,question:"我到底需要做什么？",answer:"类似口的三声标在了口的上方一样，在电视里的所有汉字的头上都标上音调。注意音调的大小和方向与汉字一致。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:137,question:"我不知道应该如何排序？",answer:"将组成每个英文字母的汉数字相加，你会发现其中的规律。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],neverland_finalmeta:[{id:138,question:"我毫无头绪。",answer:"注意到地图了吗，按照题目所述规则从左下角到右上角画一条唯一的路径。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:2250,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:139,question:"该如何提取？",answer:"将小题答案按照路径经过对应题目的顺序填写到你画的路径上（每单位长度填一个字母），然后按路径顺序提取智慧源泉上的字母。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:13500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],losttown_finalmeta:[{id:84,question:"智慧之泉和迷失之灯的联系是什么？",answer:"注意两张地图是完全一样的，智慧之泉和迷失之灯因此可以一一对应。对应题目的答案也存在某种关联。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:3e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:85,question:"我知道智慧之泉和迷失之灯的联系是什么意思，但我没能提取出任何东西。",answer:"注意对应题目的答案长度相同，且某些相同位置的字母是相同的。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:18e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:86,question:"我得到了一些字母，但我不知道他们是什么。",answer:"是国际域名缩写。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:18e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:87,question:"我得到了一些字母，我知道他们是什么，但到底可以补充什么而不改变它们的意义呢？",answer:"查看其三字母版本，提取多的那个字母。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:18e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],backstage_finalmeta:[{id:1,question:"12个特别的日子是什么？",answer:'还记得《梦幻岛的隐藏秘密》的解法吗，请在此基础上结合 "national days" 的含义思考。',type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:27e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:2,question:"日历是什么？",answer:"注意后台的密码一共36个字母，请结合一至十二个月的英文缩写思考。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:27e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],losttown_01:[{id:8,question:"我应该如何开始？",answer:"寻找这些人都是谁。并解物理题。这些题目都是可以正常计算的，并没有陷阱。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:9,question:"这些人到底都是谁？",answer:"你应当能搜到至少一两个人是谁。查询这些人共同参加过什么活动。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:10,question:"我找到了这些人物并计算了物理题，然后呢？",answer:"你是否发现题目中对于人物的叙述，都指向了很具体的行为。这些行为也有发生的年份。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:11,question:"我应当如何提取？",answer:"将事件对应的年份和物理题答案对应的年份标注在合照上并连线。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:12,question:"物理题太难了！我能买五个答案吗？",answer:"好的。请将你需要的至多五个物理题和暗号【五里雾里悟物理】通过邮件或站内信发到miaohunt@miaomiaomiao.team。我们会直接告诉你答案。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:13,question:"物理题还是太难了啊！我能再买五个答案吗？",answer:"好的。请将你需要的至多五个物理题和暗号【运动场是什么场】通过邮件或站内信发到miaohunt@miaomiaomiao.team。我们会直接告诉你答案。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],losttown_02:[{id:14,question:"PUZZLE Example是什么意思？",answer:"将数字转为2进制后按行列填入表中，两个二进制数之间加上隔板（边框也算隔板）。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:15,question:"我看懂了PUZZLE Example，但是PUZZLE 1根本填不进。",answer:"填入的2进制数可能会需要补0，你需要推理出每个数字的位置以同时满足行列。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:16,question:"我三道PUZZLE都做出来了，然后要做什么？",answer:"注意到三道PUZZLE填入的数字都是一样的，这意味着三个PUZZLE可以合成为一个。三道题的隔板恰好使表格形成一个迷宫。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:17,question:"我虽然知道规则，但是完全推不出来，可以简化一下吗？",answer:"PUZZLE1第一行的第2，3，4格，第四列的第6格，第9行的第5格都是0；PUZZLE2第一行的第4格，第四行的第10格，第七列的第2，3格都是0；PUZZLE3第八行的第2格是0。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:18,question:"如何提取？",answer:"正确完成迷宫后，记录左进右出的顺序查看迷宫沿途的所有数字（应为51位）。思考本题目中对行列线索的使用方法，并对沿途数字进行反向操作，即可得到提取。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:19,question:"救命！我规则都懂了，但是好像哪里做错了无法得到最后的答案，请帮忙检验盘面。（没完全掌握规则请勿购买）",answer:"没问题！请把你的盘面和暗号【110】通过邮件或站内信发到miaohunt@miaomiaomiao.team。我们会帮助你检查当前进度。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],losttown_03:[{id:20,question:"我毫无头绪。",answer:"这些描述都对应着一句古诗词，古诗词所用到的字都在宝石阵里。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:21,question:"我找到了所有描述对应的答案，然后不知道该怎么做。",answer:"注意每句诗词所在的全诗出现的颜色。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:22,question:"该如何提取？",answer:"(A/B-b)代表提取字数为B的诗歌标题的第A个字的第b个笔画。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],losttown_04:[{id:23,question:"我毫无头绪。",answer:"和预告片《喵镇奇谈》中的Ever Store做法相同，可以通过PS等图片编辑工具，根据RGB三色通道，得到三幅黑白画面，然后读取盲文。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:24,question:"我得到了一句话，下面需要做什么？",answer:"找到每本书名中属于八卦之一的字，其中有四本不含八卦。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:25,question:"该如何提取？",answer:"四本不含八卦的书名的第一个字连起来是“再次盲文”，将八卦符号两两一组作为盲文再次提取即可。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],losttown_05:[{id:26,question:"我毫无头绪。",answer:"注意字阵中非文字的部分刚好组成了盲文。其答案翻译成中文具有双重含义。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:27,question:"我得到了两个【喵喵喵】。但我不知道该如何使用。",answer:"这两个英文单词可以翻译成画心。这一方面是你接下来要进行的操作，一方面也恰好是一首歌的名字。查询这首歌并与字阵进行对照。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:28,question:"该如何提取？",answer:"查看六句话中的文字在字阵中的位置，它们有的在心形内，有的在心形外。结合非文字部分的颜色，可将这些字转化为01的序列。其结果可视为二进制的ascii码。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],losttown_06:[{id:29,question:"第一步该干嘛？",answer:"每个星空块的颜色代码都是16进制ascii码，解码后按照R，G，B分组。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:30,question:"我看到了一些有意义的信息，似乎叙述了我下一步要做的事情的规则，但我没看懂。",answer:"这是名为Galaxies的纸笔谜题，不过星系中心在格子中的位置是格子内的数字指示的：0和5代表星系中心位于该格子正中心，2代表星系中心位于格子的上边缘，8代表位于格子的下边缘，4代表位于格子的左边缘，6代表位于格子的右边缘，7代表位于格子的左下角，9位于格子的右下角。另外 0，2，4，7 所在的星系是黑色的，5，6，8，9所在星系的颜色和宇宙的颜色相同（红或绿或蓝）。除此之外，每个宇宙中有两个星系是来自于其他宇宙的星系，你需要把它们还原到原有的星系才能正确解开谜题，注意这些错误的星系都不是黑色的星系。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:31,question:"我已经按照规则成功完成了，但接下来该怎么做？",answer:"试着通过RGB叠加的方式将三个宇宙叠加成一个宇宙吧！",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:32,question:"我该如何提取？",answer:"注意错误星系对应的字母，并且按RGB的顺序读出你会得到一个6字母的单词，将这个单词结合三个宇宙合成一个宇宙后的图像就可以知道答案了。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:33,question:"救命！我规则都懂了，但是好像哪里做错了无法得到最后的答案，请帮忙检查。（没完全掌握规则请勿购买）",answer:"没问题！请把你的盘面和暗号【Colorful Day】通过邮件或站内信发到miaohunt@miaomiaomiao.team。我们会帮助你检查当前进度。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],losttown_07:[{id:34,question:"这道题是什么，我完全没有头绪？",answer:"这道题是喵的语言，一种全新的语言。它的语法、每个字符的含义都与目前已知的任何语言不相同。你需要破解整篇文章的意思，找到迷题的答案。幸运的是，很明显这是两个人的对话，字符是一种象形文字，而且，全篇文章只出现了50余种字符。现在，尝试通过表情包上的人物表情破解人物头顶字母表达的实际含义（或者你也可以在微信表情商城搜索【MiaoHunt2023】获得一些帮助）、及第一张纸上的题目和字符吧！",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:35,question:"我完完全全一个字都不认识！给我最基础、最明显的几个字符的提示吧！（已有思路者慎买）",answer:"通过表情包上的人物表情破解人物头顶字母表达的实际情绪（或者你也可以在微信表情商城搜索【MiaoHunt2023】获得一些帮助），可以得到问号、叹号、好、晚安几个词。开头两个人相互问好要说“你好”。每张图片周围都会有解释图片的话。第一张纸上的题目的表头是数字。本题的标题也有一定提示。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:36,question:"第一张纸给点提示。",answer:"两只喵上来先打了声招呼。紧接着出现了一道题目，呈现为三列五行的表格。第一行是表头数字，第二行是魔兽世界相关内容，第三行选自《你的名字》，第四行是我国的某个地方，第五行是《冰与火之歌》。题目后面，左面的喵对于这道题发出了一个提问。右面的喵看出了答案，用三行语句介绍了解题步骤，并在第四行说出了答案。左面的喵对此发出了赞扬。值得注意的是，题目第二列的称谓并不相同，因此应当理解为“地区”。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:37,question:"第二张纸给点提示。",answer:"两只喵上来用奇怪的方式打了声招呼。左面的喵提出一串夹杂了很多数字的语句，是一个等式。紧接着问了个问题。右面的喵对于这个问题表示疑惑，并且给出了两个非常基础的等式，心里想“不就是等式吗，我也会啊”。左面的喵认为右面的喵没听懂自己说的话，否定了它，并用两行解释了自己等式的独到之处，随后再次提出和刚才相同的问题。右面的喵对此表示无语，寻思左面的喵出的是什么孬题。左面的喵无奈地哭了。这张纸的重点在于“等式”，值得注意的是，等式中没有重复的数字。当你用十进制解不开的时候，把自己想象成猫，换一种进制解题吧！",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:38,question:"第五张纸给点提示。",answer:"两只喵又用了全新的方式打了招呼。左面的喵先介绍平行时空有的两种东西，并给了相对应的图片。随后又说了一种东西，没有给图片，并且句子中多了个|。右面的喵对此发出了质疑，注意前半句话有“|”，后半句没有，因此“|”表示时态，可以理解为“【喵喵喵】曾经是3【喵喵喵】，现在是1【喵喵喵】？”",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:39,question:"第三张纸给点提示。",answer:"两只喵上来打了招呼，右面的喵问左面的喵有没有去某个地方。左面的喵解释了一些原因，并且表示自己没去。右面的喵介绍这个地方举办的某种活动，左面的喵表示疑问。右面的喵详细介绍了这次活动的主要内容。左面的喵表示震惊，并且对右面的喵的体力表示佩服。右面的喵表示自己累了困了，准备睡了，左面的喵道晚安，并发出了一句祝福，右面的喵回复了一个晚安。这张纸条的大多字符在其他纸条中可以找到破解线索，只有【某个地点】和【具体活动内容】以及【晚安的祝福】需要破解。【某个地点】是象形文字，结合前面的字一起看，想想在哪里见到过？一旦你知道了【某个地点】是什么，像房子一样的字符就是【某个地点】里面出现的东西。而【晚安的祝福】可以结合其他相似字符猜测含义。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:40,question:"请告诉我这道题的语法吧！",answer:"宾主谓结构。一条或两条线呈现的词多为助词或介词；>是“格助词”，用于区分宾语和主语，没有实际含义；“|”表示时态，此外还有“of”“和”“每”等。所有的动词下面都有横线，所有形容词上面有横线，同一语义的不同词性表达符合这个规律。上三角形或下三角形伸出竖线为数字词，不是十进制。两个“三角形连着一条长线”的字符，向左是你，向上是我。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:41,question:"第四张纸给点提示。",answer:"两只喵打了招呼。左面的喵说自己【某个动词】，右面的喵对此表示询问。左面的喵说自己【某个动词】了平行时空，右面的喵对平行时空的一些特征表示好奇。左面的喵给了张图来回答问题。右面的喵觉得好巧哦，咱这边【喵喵喵】，平行时空【喵喵喵】，那平行时空的名字是不是……？左面的喵给出了否定，平行时空不是【喵喵喵】，而是【喵喵喵】，并且平行时空有【重要信息】。右面的喵感叹了一些巧合的事情。左面的喵也介绍了两者相似的巧合的其他信息。右面的喵说“好！”这张纸条大多字符可以通过其他纸条破解，它的重点在于理解平行时空到底指的是什么，平行时空和两只喵居住的地方有什么相似的地方，以及破解出“像”这个字符。请时刻记得这种文字是象形文字，当遇到不懂的名词，可以根据形状尝试猜测。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:42,question:"第六张纸给点提示。",answer:"左面的喵说了一句话，并展示了一张写着题目的“纸条”，显然它没有看懂，并提出了疑问。右面的喵也解不出来这道题，但是好像在哪里见过类似的东西。左面的喵对此提出疑问。右面的喵想起来了，并说在【某个地点】见过，这个地点在第三张纸条上也出现过。左面的喵发出了质疑。右面的喵再次讲述了第三张纸提到过的活动内容，并说题目里的东西在活动里见过。左面的喵也想起来了，并且找到了平行时空和自己所居住地方的相似点。右面的喵对题目有了思路，给出了解题方法。左面的喵发现自己的语言解不出来答案，平行时空的语言也解不开答案，但是有一种语言可以解开，并给出了对应方法。右面的喵和左面的喵一起提问，那么这道题的答案是？这张纸条中的题目，就是本道题最终的提取方法，颜色和电阻色无关。本段文字详细介绍了如何回答这道题，整段文字没有新字符出现。【某个地点】是象形文字，结合前面的字一起看，想想在哪里见到过？一旦你知道了【某个地点】是什么，像房子一样的字符就是【某个地点】里面出现的东西。拿着最终的谜题，到【某个地点】去看看吧！",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:43,question:"我已经理解了整篇文章的全部内容，但是还是得不到答案。",answer:"那么你应该已经知道了【喵喵喵】的相关信息，拿着最终的谜题，到【喵喵喵】去看看吧！看看它们的最前面。善用百度等搜索引擎——将文字内容丢在百度里，说不定第一条就是答案哦！注意观察形状，形状也是非常重要的约束条件！",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],losttown_08:[{id:44,question:"左边那一列是什么？",answer:"是arXiv网站的论文编号。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:45,question:"我举步维艰。",answer:"arXiv网站的论文编号被涂抹的是一个01~26的数字，通过尝试，你能较容易地找到一两篇与右侧乱码十分相似的论文（不一定是同一行）。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:46,question:"我解开了一个右边的乱码，但这有规律吗？",answer:"你应当已经发现了某些字母被替换掉了。而这种替换规则对于所有乱码都是一致的。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:47,question:"最后一步如何提取？",answer:"按照【左边被抹掉的部分】的说明，对26个字母分别计算出一个数字，再连起来。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],losttown_09:[{id:48,question:"我该如何开始？",answer:"根据题目，每一张图片都可以看做是一个等式，形状代表数字，颜色代表运算符号。数字与运算符号的范围都在图中。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:49,question:"能告诉我哪个是0吗？",answer:"圆形为0。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:50,question:"能告诉我哪个是除号吗？",answer:"紫色为除号。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],losttown_10:[{id:51,question:"第一步该干嘛？（慎选）",answer:"日期对应着和12个星座相关的小题，星盘是meta。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:52,question:"有羊头的那道题看不懂。",answer:"第一行是灌木→脸红。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:53,question:"有COW的那道题看不懂。",answer:"注意字母的“牛角”（特别是字母头顶突起的点）。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:54,question:"有一堆手势的那道题看不懂。",answer:"用两只手做一下爱心手势。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:55,question:"有\uD83E\uDD80的那道题看不懂。",answer:"每只螃蟹都在岔路的中心，岔路的走向由字母形状指示。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:56,question:"有LION的那道题看不懂。",answer:"将字母替换为数字。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:57,question:"有一个女生捧酸橙的那道题看不懂。",answer:"S代表slim，而水果是一个l开头的四字母单词。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:58,question:"有一堆天平的那道题可以简化吗。",answer:"E=19， N=17， S=1。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:59,question:"有\uD83E\uDD82的那道题看不懂。",answer:"从外到里字母象形，前三个字母是GOT。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:60,question:"有射箭的那道题看不懂。",answer:"两侧向量相加得到箭发射的位置，第一个字母是G。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:61,question:"有天使和魔鬼的那道题看不懂。",answer:"天使说的话是真的，魔鬼说的话是假的。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:62,question:"有五个瓶子的那道题看不懂。",answer:"这五个瓶子代表金木水火土。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:63,question:"有两只鱼在点阵里的那道题看不懂。",answer:"每根短线条沿中心旋转90\xb0。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:64,question:"星盘看不懂。",answer:"星盘从中心向外出发，可以发散出26根等间距的线条代表a-z，以及11个同心圆代表字母的位置。注意到星座小题答案长度和星座本身的单词长度相同，星盘上的星星是12星座的字母集合。比如leo是第一圈的l+第二圈的e+第三圈的o。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:65,question:"最终如何提取？",answer:"用星座小题的答案替换这个星座在星盘上的星星，提取贯穿星河线上的字母。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],losttown_11:[{id:66,question:"我毫无头绪。",answer:"还原诗歌，将诗句贴在麻绳上，将绳子钉在墙上。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:67,question:"汉字碎片上的洞是什么？",answer:"是钉子需要钉上的位置。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:68,question:"我已经大致还原了诗歌，如何处理麻绳和墙？",answer:"将诗歌贴根据麻绳长度贴在麻绳上，每句诗句对应的原诗歌标题可以在墙上找到，把麻绳钉在标题对应的位置上。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:69,question:"有什么网站可以帮助我查找资料么？（你可以自己找到网站，慎选）",answer:"大部分诗歌可以在http://www.gucheng.net/gc/gczp/gcsg/sgzj/200806/5798.html中找到。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:70,question:"如何提取？",answer:"把绳子钉到墙上后（注意绳子受重力作用），观察绳子构成了两个汉字的象形，而墙上剩下的汉字以及没有使用过的(12)月进一步提示了汉字对应的正确答案单词。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],losttown_12:[{id:71,question:"我该如何开始？",answer:"点开gif可以看到变化的李萨如图。每一帧都可以在题目附带的网站上计算其对应的变量。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:72,question:"我应该具体如何处理每组gif？",answer:"N=1对准C4音阶的频率，N每提高2^(1/12)倍，对应的音阶高一个（比如N=1.059对应C#4，N=2对应C5）。另外每个音的音长大致等于gif对应帧的持续时长，你可以通过ps等工具查看每一帧的具体时长。每组gif对应一段旋律。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:73,question:"根据第二列的表头，我已经将gif进行了初步的还原，但是我无法识别横线上具体填写什么。",answer:"横线上需要填写的是歌曲的名称。第三首应该会是比较好的突破口，它是某个经典动画电影的主题曲。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:74,question:"第1小题答案是什么？",answer:"ALWAYS WITH ME。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:75,question:"第2小题答案是什么？",answer:"BECOME THE WIND。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:76,question:"第3小题答案是什么？",answer:"CASTLE IN THE SKY。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:77,question:"第4小题答案是什么？",answer:"COUNTRY ROAD。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:78,question:"第5小题答案是什么？",answer:"PONYO ON THE CLIFF BY THE SEA。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:79,question:"第6小题答案是什么？",answer:"THE CHANGING SEASONS。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:80,question:"第7小题答案是什么？",answer:"THE LEGEND OF ASHITAKA。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:81,question:"第8小题答案是什么？",answer:"THE PATH OF THE WIND。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:82,question:"第9小题答案是什么？",answer:"THE PROMISE OF THE WORLD。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:83,question:"如何提取？",answer:"第三列是音乐对应的电影的名字。提取对应数字的字母，并按照红线对应字母的字母序排列。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],losttown_meta:[{id:88,question:"我该从哪里开始？",answer:"迷失城的地图已经发生了重大变化！另外12个猫咪家庭指的是12个小题答案。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:3e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:89,question:"我不理解小题答案跟地图上的猫有什么关系。",answer:"每个小题的答案都可以在地图上找到8方向连接的一个链条。注意链条的形状。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:18e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],backstage_losttown_meta:[{id:3,question:"如何确认哪个题目使用哪个解码器？",answer:"注意后台出现了新的信息。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:4,question:"一年十二月的顺序是怎么来的？",answer:"请仔细观察每个解码器得到的三个密码。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:27e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round1_01:[{id:141,question:"我该从哪开始？",answer:"粗体字为1，非加粗为0，以五位二进制转为字母。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:142,question:"我下一步该做什么？（请谨慎购买）",answer:"根据上一步解出的英文，用新的方式将字母区分为1或者0，依然以五位二进制转为字母。重复这一过程直到得到答案。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round1_02:[{id:143,question:"我的推理遇到了障碍，进行不下去了！",answer:"没关系！请把你的推理进度和暗号【喵喵屋】通过邮件或站内信发到miaohunt@miaomiaomiao.team。我们会帮助你检查当前进度。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:144,question:"该如何提取？",answer:"查看新娘名的首字母，按出场时间排序。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round1_03:[{id:145,question:"我毫无头绪。",answer:"每组双语线索都对应一个6字母单词。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:146,question:"我不知道题目里的“乱码”是什么。",answer:"这是通过单表加密后的密文，每个字母都被加密为了3个字母，而这3个字母和3阶魔方的魔方块有关。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:147,question:"我已经知道“乱码”的意思了，但是我还是不知道要做什么。",answer:"26条线索对应26个魔方块，每个答案对应每个魔方块6面的字母（注意方向），尝试将这些魔方块拼接为一个魔方，其中任意两个魔方块的接触面上的字母相同。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:148,question:"该如何提取？",answer:"每个单词中含有一个魔方块。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round1_04:[{id:149,question:"CAT=24， ... VALVE=10是怎么计算的？",answer:"3+1+20=24；22+1+12+22+5=10 (mod 26)",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:150,question:"我不理解图片与下面的对应关系。",answer:"24张图可以分为8组（每组3张），将每一组填入下面的一行。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:151,question:"(*)怎么确定？",answer:"有一些词也可以解释为另一类别。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:152,question:"我填好所有的括号了，但我仍然不知道不带括号的?和[N项]是什么意思。",answer:"利用CAT=24， ... VALVE=10的规则，将单词转化为数字。所有数字会组成一个有规律的数列，?即为你的所求。[N项]表示该数列略过了其中N项。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round1_05:[{id:153,question:"我该如何开始？",answer:"将所有图片翻译成英文。这可能需要一些词汇量和联想能力。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:154,question:"我得到了一些字母，但是顺序是什么？",answer:"连连看的顺序。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round1_06:[{id:155,question:"我毫无头绪。为什么例子里的答案是KEY？",answer:"左侧黑棕红橙黄绿蓝紫灰白是电阻色序列，右侧是通过电阻色表示的提取方式，外圈表示取第几个单词，内圈表示取第几个字母，另外要注意黑色表示0。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:156,question:"第一组左侧是什么？",answer:"太阳系。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:157,question:"第二组左侧是什么？",answer:"德州扑克。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:158,question:"第三组左侧是什么？",answer:"十二星座。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:159,question:"第四组左侧是什么？",answer:"国际象棋棋子。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:160,question:"第五组左侧是什么？",answer:"游戏《我的世界》中的方块。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:161,question:"第六组左侧是什么？",answer:"九球。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:162,question:"第七组左侧是什么？",answer:"游戏《英雄联盟》的段位标志。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:163,question:"第八组左侧是什么？",answer:"使用十二生肖英文单词填写的Crossword。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:280,question:"我已经做完前面 8 个小题了，但最下面的内容我还是看不懂。（请谨慎购买）",answer:"前面的 8 个小题答案是一组 set ，按照每小题的提取方法在答案中进行提取。比如第一个图案是第三小题答案的第四个字母。正确完成后会得到一句话，是下一步你要操作的指令，断句的格式为：3 5 5 2 3 7. 1 1 3 4, 1 1 3 5.",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round1_07:[{id:164,question:"例题没有看懂。",answer:"太阳表示在现有盘面上做纸笔，h表示生命游戏放置一个周期，水滴表示与水滴盘面做异或。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:165,question:"太阳的顺序不确定吗？我怎么知道从哪个开始？",answer:"在初始条件下，只有一个纸笔是最合适的。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:166,question:"我搞不明白太阳的顺序，你告诉我第一个吧。",answer:"第一个纸笔是Hitori。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:167,question:"水滴1怎么做？",answer:"寻找诗句（诗句中的字是从左上到右下顺序出现的），根据对应诗句中生/死字，将含有生的诗句涂黑。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:168,question:"水滴2怎么做？",answer:"单词是活物或者死物。涂黑活物。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:169,question:"水滴3怎么做？",answer:"涂黑斐波那契数。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:170,question:"水滴4怎么做？",answer:"涂黑对应事物名称中含“生”的。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:171,question:"水滴5怎么做？",answer:"寻找成语，根据对应成语中的生/死字，将生之前的字涂黑。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:172,question:"我还是搞不明白太阳的顺序，你全告诉我吧。",answer:"按照顺序是Hitori→Nurikabe→Heyawake→Yajilin→LITS。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:173,question:"救命！我规则都懂了，但是好像哪里做错了无法得到最后的答案，请帮忙检验盘面。（没完全掌握规则请勿购买）",answer:"没问题！请把你的盘面和暗号【Game of Life】通过邮件或站内信发到miaohunt@miaomiaomiao.team。我们会帮助你检查当前进度。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round1_08:[{id:174,question:"我需要做什么？",answer:"逐层通关直到塔顶，每层都有唯一的通关线路。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:175,question:"该如何得到每一层的密码？",answer:"怪物的名字都出自NATO字母表，每层按照路线提取首字母。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round1_09:[{id:176,question:"我该从哪里开始？",answer:"先解字谜。红色花色线索的答案是中文，写成拼音长度均为5；黑色花色线索的答案都是长度为5的英文的单词。两组答案都是按照字母序排列的。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:177,question:"我解完所有字谜了，然后该做什么？",answer:"红黑对应的答案都可以在字母表格中找到，字母的轨迹可以用旗语提取",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:178,question:"我得到了26个字母，但是然后呢？",answer:"结合本题的引文，读字阵中未被使用的部分。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:179,question:"10 sets of flags到底是什么？我该如何使用。",answer:"标题刚好有10个字母，每个字母可以对应到一个五字母单词/拼音，五个字母又等于五张牌。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round1_10:[{id:180,question:"我毫无头绪。",answer:"注意信的标题开头是vigenere key is，这说明你应该使用维吉尼亚解密，而 vigenere key is后面的字符则是一个 mangled clue ，答案是9个字母",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:181,question:"第一步做完之后该怎么做？",answer:"不用将你的答案再变形一次，直接将其当成维吉尼亚的密钥。把信的内容当成密文，如果你的答案是正确的你会看到解密后的字符串开头是有意义的英文单词或短语。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:182,question:"我获得了正反馈，可为什么之后做不下去了?",answer:"你需要将已经解出来的反馈信息和mangled clue删除，用剩下的字符串当成维吉尼亚密码的密文。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:183,question:"该如何提取？",answer:"你需要将之前所有的答案做一次变化，然后用它们的首字母序列当成维吉尼亚的密文，用尾字母序列当成维吉尼亚的密钥。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round1_11:[{id:184,question:"A如何转换？",answer:"直接转摩斯密码。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:185,question:"B如何转换？",answer:"站在线上的鸟为短，卧着的为长。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:186,question:"C如何转换？",answer:"大写字母只由直线构成为短，含曲线为长。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:187,question:"D如何转换？",answer:"八分音符为短，四分音符为长。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:188,question:"E如何转换？",answer:"从最底开始，左转为短，右转为长。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:189,question:"F如何转换？",answer:"角色穿短裤为短，穿长裤为长。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:190,question:"G如何转换？",answer:"每3格代表一次动作，拐弯（L形）是短，直走（I形）是长。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:191,question:"H如何转换？",answer:"按照单字分隔，每个字笔画中的点为短，横为长。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:192,question:"I如何转换？",answer:"按列查看，醒着的植物为短，睡觉的植物为长。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:193,question:"J如何转换？",answer:"出拳为短，出脚为长。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:194,question:"K如何转换？",answer:"只有石子馍是短，其余面都是长。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:195,question:"L如何转换？",answer:"按照电阻色顺序，由上至下，从左至右读色块，正方形为短，长方形为长。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:196,question:"M如何转换？",answer:"标红的字两个一组可有组成带有长短意向的成语，例如：三长两短，按照成语中对应长短关系转换。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:197,question:"N如何转换？",answer:"根据乐器中文名中包含的长短或对应长短意向的字进行转换。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:198,question:"O如何转换？",answer:"山峰是短，山脉是长。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:199,question:"该如何提取？",answer:"将每个摩斯序列忽略间隔按顺序填写到下方表格每一行中，其中黑色对应短，灰色对应长，长度不足的格子也用灰色表示，注意要符合每行已经给出的三个格子颜色。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round1_12:[{id:200,question:"我该如何开始？",answer:"随便输入一些单词，看看评委的打分。你应当想办法迎合他们的喜好。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:201,question:"力量属性是什么？",answer:"力量属性与单词的长度有关，且仅当字母长度为某些特定值时，得分等于其长度。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:202,question:"敏捷属性是什么？",answer:"敏捷属性与单词中的元音种类数量有关。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:203,question:"知识属性是什么？",answer:"知识属性与单词中出现多次的字母数量有关。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:204,question:"速度属性是什么？",answer:"速度属性与单词中C的数量有关。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:205,question:"智力属性是什么？",answer:"智力属性与单词中M的数量有关。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:206,question:"体力属性是什么？",answer:"体力属性与单词中U的数量有关。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:207,question:"幸运属性是什么？",answer:"幸运属性与单词是否以ING结尾有关。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:215,question:"该如何提取？",answer:"计算各个喵给自己满足要求的单词的总分。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round2_01:[{id:218,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"字母是相同的，但没有粗体字和五位分组了。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:219,question:"该如何提取？（本提示不包含应该使用哪个解码器）",answer:"找到你需要的字母，若干个字母一组转为答案。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round2_02:[{id:220,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"题目的风味文字发生了变化。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:221,question:"该如何提取？（本提示不包含应该使用哪个解码器）",answer:"对每个新郎名字使用正确的解码器，可以得到一个字母。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round2_03:[{id:222,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"与 Jigsaw Cube 完全相同。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:223,question:"该如何提取？（本提示不包含应该使用哪个解码器）",answer:"使用的仍然是六面的6个9字母词。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round2_04:[{id:224,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"题目的最下面一行变了。（不是免责声明）",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:225,question:"该如何提取？（本提示不包含应该使用哪个解码器）",answer:"对每一行最短（注意不计(*) ）的单词使用正确的解码器。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round2_05:[{id:226,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"题目的提示文字和图片数量均有变化。图片的某些属性信息也发生了变化。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:227,question:"该如何提取？（本提示不包含应该使用哪个解码器）",answer:"通过exif可以得到拍摄地点的城市名。按照拍照的时间排序后对城市名使用解码器。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round2_06:[{id:228,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"每个小题的左图没有变化，但右图有变化。最后的META部分的色块变了。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:229,question:"该如何提取？（本提示不包含应该使用哪个解码器）",answer:"对每个小题变化后的答案使用正确的解码器，可以得到一个单词。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round2_07:[{id:230,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"字母矩阵的字母变了。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:231,question:"该如何提取？（本提示不包含应该使用哪个解码器）",answer:"按行操作，每行得到一个字母。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round2_08:[{id:232,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"题目的风味文字发生了变化。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:233,question:"该如何提取？（本提示不包含应该使用哪个解码器）",answer:"对每一层的密码使用正确的解码器，可以得到一个字母。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round2_09:[{id:234,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"题目的风味文字发生了变化。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:235,question:"该如何提取？（本提示不包含应该使用哪个解码器）",answer:"寻找【另一个题目】的标题对应的10个五字母单词，并使用正确的解码器解读。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round2_10:[{id:236,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"一些字母被划掉了。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:237,question:"该如何提取？（本提示不包含应该使用哪个解码器）",answer:"和第一次一样，对变化后的那些字符串使用正确的解码器。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round2_11:[{id:238,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"提取表格发生了一些变化。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:239,question:"该如何提取？（本提示不包含应该使用哪个解码器）",answer:"每个小题答案使用正确的解码器可以得到一个字母。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round2_12:[{id:240,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"题目的风味文字发生了变化。而且评委的要求变严格了，对每个评委而言，满足要求的单词有且只有一个。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:241,question:"该如何提取？（本提示不包含应该使用哪个解码器）",answer:"对每个评委最喜爱的单词使用正确的解码器，分别得到一个字母。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:272,question:"最满足罗诺喵（粉底头像）要求的单词是什么？",answer:"dictum。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:273,question:"最满足波奇喵（黄底头像）要求的单词是什么？",answer:"noiseful。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:274,question:"最满足ES喵（绿底头像）要求的单词是什么？",answer:"contradicting。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:275,question:"最满足菱纱喵（蓝底头像）要求的单词是什么？",answer:"muck。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:276,question:"最满足月饼喵（黑底头像）要求的单词是什么？",answer:"optimum。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:277,question:"最满足萨菲喵（棕底头像）要求的单词是什么？",answer:"insecticides。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:278,question:"最满足雪儿喵（银底头像）要求的单词是什么？",answer:"exposing。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:9e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round3_01:[{id:245,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"字母是相同的，但所有字母变成了小写且有些字母有特殊处理。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:246,question:"应该使用哪个解码器？如何使用？",answer:"使用 Squared Riddles 的解码器。斜体字是间隔。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round3_02:[{id:247,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"与 Miao House 完全相同。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:248,question:"应该使用哪个解码器？如何使用？",answer:"使用 Various Images 的解码器。对新娘的名字进行CAT=24， ... VALVE=10的操作。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round3_03:[{id:249,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"题目的风味文字发生了变化。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:250,question:"应该使用哪个解码器？如何使用？",answer:"使用 Snap Shots 的解码器。按红字的指示，需要用到的是六面中心块对应的6个6字母词。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round3_04:[{id:251,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"题目中出现了一些红字，题目的最下面一行变了。（不是免责声明）",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:252,question:"应该使用哪个解码器？如何使用？",answer:"使用 Morse Terrace 的解码器。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round3_05:[{id:253,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"与 Snap Shots? 完全相同。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:254,question:"应该使用哪个解码器？如何使用？",answer:"使用 Mangled Letter 的解码器。对城市名使用。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round3_06:[{id:255,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"与 Squared Riddles? 完全相同。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:256,question:"应该使用哪个解码器？如何使用？",answer:"使用 Words Contest 的解码器。对每个小题答案进行操作。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round3_07:[{id:257,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"字母矩阵的字母再次变了。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:258,question:"应该使用哪个解码器？如何使用？",answer:"使用 Nostalgic Games 的解码器。按行操作，每行得到一个字母。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round3_08:[{id:259,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"题目的风味文字发生了变化。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:260,question:"应该使用哪个解码器？如何使用？",answer:"使用 Poker Flags 的解码器。每一层剩下的怪物都可以转化为一个字母。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round3_09:[{id:261,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"题目的风味文字再次发生了变化。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:262,question:"应该使用哪个解码器？如何使用？",answer:"使用 Cipher Paper 的解码器。你需要先寻找【尚未被使用的】10个字母对应的10个五字母单词。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round3_10:[{id:263,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"另一些字母也被划掉了。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:264,question:"应该使用哪个解码器？如何使用？",answer:"使用 Nikoli Cells 的解码器。注意这次由于“transform again”被划掉了，所以你需要每一组变换之前的单词。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round3_11:[{id:265,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"提取部分多了若干线条。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:266,question:"应该使用哪个解码器？如何使用？",answer:"使用 Jigsaw Cube 的解码器。线条上的01序列刚好构成了 Jigsaw Cube 的三字母转化的莫尔斯码。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round3_12:[{id:267,question:"这题的题面内容有什么变化吗？",answer:"与Words' Contest ?相比，输入框发生了变化。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:1500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:268,question:"应该使用哪个解码器？如何使用？",answer:"使用 Miao House 的解码器，每个评委最喜欢的单词可以得到一个字母。注意排序。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round1_meta:[{id:216,question:"名词太多我蒙了。",answer:"与ChatMiao对话提到，连接端口即是12个小题，密钥即是小题的答案。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:3e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:217,question:"解码器是什么？",answer:"每道题的提取方法。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:18e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round2_meta:[{id:242,question:"我应该做什么？",answer:"重解12道小题。并将新的密钥再次输入解码器。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:3750,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:243,question:"对偶连接端口怎么找到？",answer:"观察各个题目的标题，标题的长度具有某种规律，可以帮你将题目分成两两一组。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:11250,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:244,question:"公式没看懂。",answer:"按照标题长度从小到大排序，将题目答案通过其对偶解码器后得到的两个字母转为数字后做差，得到六个字母后，后面添加TH两个字母。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:22500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],round3_meta:[{id:269,question:"我应该做什么？（慎选）",answer:"重解12道小题。并将新的密钥再次输入解码器。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:3750,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:270,question:"我怎么知道该使用哪个解码器？",answer:"你需要进行推理与尝试。这里有一些可以帮助你推理的信息：本轮的解码器不会是本身的解码器或者对偶题目的解码器；所有题目与解码器会形成一个环首尾相接。此外，使用新解码器得到的密码都与此题中的12条线索有某种关联。",type:"ChatMiao 4.0",provider:"staff",cost:11250,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:271,question:"我得到了所有密码，但我仍然不知道这些线索如何使用。",answer:"注意线索中写到了Abbrs即缩写。12个密码相邻的两两均可视作一个缩写，这个缩写对应的全称与题目中的线索词和全称长度是吻合的。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:22500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}],backstage_meta:[{id:5,question:"三重密码是指什么？",answer:"你在其他题目中见到过密码（password）一词。此处你需要使用Secret of backstage 的三轮答案。",type:"ChatMiao 3.5",provider:"staff",cost:4500,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:6,question:"公式是什么意思？",answer:"四个字母转成数字后，按照图中的方式计算行列式，然后进行mod26运算。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:27e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400},{id:7,question:"如何排序？",answer:"电阻色排序。",type:"ChatMiao 5.0",provider:"staff",cost:27e3,unlock:!0,effective_after_ts:1672502400}]}}}]);